《離思五首·其四》元稹

曾經滄海難爲水，除卻巫山不是雲。
取次花叢懶回顧，半緣修道半緣君。

曾經到臨過滄海，別處的水就不足爲顧；若除了巫山，別處的雲便不稱其爲雲。倉促地由花叢中走過，懶得回頭顧盼；這緣由，一半是因爲修道人的清心寡慾，一半是因爲曾經擁有過的你。

春有百花秋有月，夏有涼風冬有雪。
若無閒事掛心頭，便是人間好時節。

🍷

回家回家回回家

回家當天的所愛是隻狗🐶🥃

雨雨風風花花葉葉年年暮暮朝朝

竟無語凝咽🍷

金風玉露一相逢，便勝卻人間無數。

兩情若是久長時，又豈在朝朝⋯ 朝朝

東風夜放花千樹，樹下總有地
縱然寶馬雕車飄香滿路，路上可有你
✊🏻

呢張係床前明月光

On99

呢隻好聽..